description=Jesioniki to pasmo górskie w Sudetach Wschodnich w Czechach i częściowo w Polsce z najwyższym szczytem Pradziad (czes. Praděd) o wysokości 1491 m n.p.m. na który jest poprowadzona szosa i jest to bardzo interesujący podjazd.W skład Jesioników wchodzą:    Wysoki Jesionik (czes. Hrubý Jeseník), Niski Jesionik (czes. Nízký Jeseník), Góry Opawskie (czes. Zlatohorská vrchovina), Hanušovická vrchovina.Mała część Gór Opawskich leży w Polsce.  Jest to najdalej na wschód położony na obszarze Polski fragment Sudetów.  W Polsce najwyższy szczyt Gór Opawskich to Kopa Biskupa (889m n.p.m.)
zoom=10
center_x=50.18
center_y=17.38